(re)我租了個床位，卻換來個女仔

我已經瞓左床位兩年，原本以為好似我咁既遭遇都只會係男仔，但有日有個女仔上嚟”睇位”...

可能好多人未知咩係床位，其實呢個床位既環境係叫做係比較有私人空間既籠屋，起碼有道木製門，喺二十至五十年代，好多新移民同難民無地方住，於是就有啲業主將自己啲單位改造成一個個純粹得床既籠。

呢個女仔同我年紀差唔多，我都好好奇，點解一個二十出頭既女仔會嚟呢啲地方租床位，但好奇歸好奇，我都只可以望兩眼就返去自己張床繼續打機同睇片，因為始終男女分房瞓，同埋我早出晚歸既關係，我地之間根本唔會有任何交雜，而我點解會瞓床位？都係自己造成…

我學歷只有中三，英文水平中下，目前係某大集團旗下既咖啡店做兼職，平日生活都無咩特別，都只係一個力爭上游既平凡人，點解一開始會講我呢啲咁既遭遇？因為年少輕狂。

我係出生於一個破碎家庭，無見過阿爸，阿媽仲吸毒添，細細個嗰陣問阿媽拎少少錢買野食佢都話無，老實講我寧願無左呢個阿媽，我寧願我係一個孤兒

每次同我阿媽鬧交，佢都咁講: 「我生你個陣就嚟死喇！」

通常講到呢度我都唔出聲，但有次我忍唔住問返佢：「咁你有無問過我想唔想出世啊？！」

而佢既回覆係：「我有試過落左你架，但你死都要痴實我咋，咁我咪生你出嚟囉！」

點解身為人母可以講得出呢啲咁不付責任既說話…

於是我答：「你可以點落啫？咪又係伏冰，點解唔去醫院做手術啊？係咪嫌貴啊？咁你同人開心完搞左我出嚟就要付責架啦，依家生左我出嚟搞成我咁，依家又點計啊？」

阿媽悲鳴道：「因為我覺得你好無辜...」

我怒批：「唔生我覺得我好無辜，咁生我搞到我今時今日咁，咁我會唔會仲無辜啊？」

佢已經再無力氣同我繼續嘈落去，覺得我好忤逆？點可以同自己親生阿媽咁講野？因為佢根本唔配做我阿媽！

至於瞓床位...係因為十八歲個年同左個女仔一齊，而佢亦都好成功咁令到我眾叛親離，同佢分左手比佢叫差佬趕左出嚟，並要求我還返哂所有佢送比我既禮物比佢，當日係星期日既夜晚7點喺深水埗既鴨寮街，淨係著住一件褸、一條底褲同一對鞋，好彩仲有$500喺身，緊係即刻買返哂啲衫褲先啦，期間試過瞓公園、麥當勞同網吧，之後遇到一對夫婦，同佢地合租，但最後因爲性格不合而搬左出嚟，所以依家既我係住係床位。

仲以為甜故

我可以寫下架，你想咩提材？

我租了個床位，卻換來個女仔

咁樣好咩😂

解鈴還須繫鈴人

都可以既
呢個埋完尾再寫啫

好野ching i love u

不過好似唔係幾吸引到人睇

Ok 呀 繼續試吓啦

至於瞓床位...係因為十八歲個年同左個女仔一齊，而佢亦都好成功咁令到我眾叛親離，同佢分左手比佢叫差佬趕左出嚟，並要求我還返哂所有佢送比我既禮物比佢，當日係星期日既夜晚7點喺深水埗既鴨寮街，淨係著住一件褸、一條底褲同一對鞋，好彩仲有$500喺身，緊係即刻買返哂啲衫褲先啦，期間試過瞓公園、麥當勞同網吧，之後遇到一對夫婦，同佢地合租，但最後因爲性格不合而搬左出嚟，所以依家既我係住係床位。

如平常既一日，不過今日放假，仍然都係傭懶地賴床，突然聽到有敲門聲，係敲我既床門，於是我就探頭出去望望，就發現係個女仔敲既

女仔尷尬地問「你有無洗頭水啊？我個啲用哂...」

我好奇問「點解係問我借既？」

女仔黯住面答「因為你係我見呢度最後生既男仔....其他個啲男人我好唔好意思問...」

我拎左枝新既比佢「咁妳拎去用啦，我仲有係度」

女仔感激「好多謝你，係呢，我可以點叫你？」

我「妳叫我阿jo啦，咁妳呢？」

女仔「我叫via啊」

我「咁妳以後有咩用哂就問我啦，我有既就借比妳啦」

via「好，唔該哂你」

其實仲有其他女人應該可以借比via，不過我無繼續追問落去，就當真係年紀相約所以先問我，不過亦都可以當做同via相識既機會。

雖然我依家返緊兼職，但每星期都返五日，因為呢份兼職自由度大，想嗰個星期返少啲又得，想呢個星期返多啲又得，同埋我可以夾charlie更，charlie係同我同期一齊入呢間公司做兼職既女仔，亦都同我同一間分店，同埋charlie性格比較外向，會好主動咁同其他人互動，同埋好陽光，笑起上嚟真係好甜，所以同charlie比較親近，每日食飯都出雙入對，一齊企收銀又會成日傾計，收工又會一齊走，我地鋪頭其他伙伴都以為我地拍緊拖。

其實我地都好清楚對方係自己心目中既位置，只係差在邊個會踏出第一步，你問我想唔想同佢一齊？我自己都唔清楚，始終我仲係瞓緊床位，經濟方面仲未可以負擔到兩個人既消費，雖然charlie曾經講過佢鐘意得嗰個人就唔介意一齊捱，但對於一個出生於小康之家既女仔嚟講，點知道咩叫捱，我始終都唔想辜負左一個女仔，所以先會令我卻步

同埋以charlie既條件應該有唔少更好既男仔去追求佢，又點會差我一個呢？不過最近charlie成日都叫我陪佢去呢度去嗰度，又會整啲小手工送比我，又會煮飯比我係放飯既時候食

其實我真係好多衝動想攬住charlie同佢講「我真係好鐘意妳，妳可唔可做我女朋友？」

但每次既衝動都會被現實壓止。

留名

每次同親朋友出街，佢地都會問起我幾時會同charlie一齊，又話見我單身左咁多年應該係時候要搵愛情滋潤下，其實我都同佢地講過好多次，等我有更多既能力先再去發展

但佢地都會話「咁難得依家人地都話唔介意你既身世肯同你捱，你咪同佢一齊左先再發奮比佢睇囉。」

通常我都會一笑置之，因為我唔想再做一個玩弄人或者比人玩弄既人，我都只係想預備好自己先去投入啫。

而今日，喺我食飯既時候

charlie突然怒氣沖沖咁入嚟休息室質問我「點解我暗示得咁明顯你都無動於衷架呢？！」

我裝傻道「下？我唔係好明妳講咩啵，咩暗示咩無動於衷啊？」

然後我同charlie既視線對接起嚟，持續左三秒左右，我就斷開左對接，於是charlie眼泛淚光地衝左出去，老實講，我都覺得好痛架，之後接下來一日我地都無傾過計，關於公事上既問題都只係隨便敷衍我兩句，結果到收工既時候我都係心不在焉咁返屋企。

而via剛好就坐左係廳睇電視，大概via都察覺到我不對勁

於是via關心道「你...係咪有啲唔開心啊，係關於工作上面既問題？」

然而我講左比via聽我同charlie既問題

via分析「咁其實我都覺得你可以同左個女仔一齊先既，女人唔怕男人窮，係怕男人無上進心啫，更何況個女仔講得出肯同你捱，咁都幾肯定佢好鐘意你，以香港現況既女仔有幾多個肯願意捱你心裏都有數啦，又何苦辜負人地一番心意呢？」

被via一語道破既我一時間反應唔嚟

via繼續「不過我都知道你係一個好男仔嚟既，你唔想自己心愛既人同自己捱都好合理既，不過有時候唔好將自己既感覺放咁大，咁樣可以幫到你各方面放鬆啲自己。」

我回神過嚟先發現via既知性分析的確有道理，所以我都決定，聽日返到舖頭同charlie表白。

然而正當我想鼓起勇氣同charlie表白既時候，charlie已經同左經理講辭職，所有通訊軟體都搵唔到charlie，就彷彿係我既世界入面消失左一樣，無論我點樣努力去搵都搵唔到，直到有日聽到其中一個伙伴講，話charlie去左外國發展，因為有位外國人非常賞識charlie既手工作品，而charlie遲遲都唔應承，係最近先突然話要去外國，於是我都懷住祝福charlie既心情去放棄搵佢，如果...如果當初我唔係咁懦弱，如果當初唔係咁自卑，就唔會搞成依家咁...

心噏

Lm

lm

比我係「我」，我都寧願佢可以去外國，好過留係香港做starbucks

事情唔係咁簡單

咁你唔出文

阿恆：「都話左你架啦，依家搞到錯失左一段大好姻緣喇，何必呢？」

我無奈講：「算啦，鬼叫自己無好好珍惜咩...」

恆安慰道：「唉，你咪咁啦，今晚去打下機散下心啦，最多我請喇。」

我：「嗱，你話架。」

於是我地就帶住歡笑去左打機，但係我只能去偽裝到開開心心咁...

講起阿恆，佢同我由細識到大，好鐘意踢波，又好有義氣既人嚟，係我最低迷既時候佢都好用心咁撐住我，雖然係中學既時代會同佢鐘意同一個女仔，不過通常都係我自動放棄，因為佢要挾我自動放棄，好似小朋友爭玩具咁，一定要讓佢，不過佢依家都有一個對佢好好既女朋友，叫做bonnie，所以成日都會潤我，叫我搵返個伴，但其實佢係著緊我啫。

打完機返到屋企，見到via係廳度食緊麵，格離煮多左一碗

via：「知你最近成日去頻撲charlie啲野會好攰架喇，嚟坐低一齊食啦。」

我向via點左一下頭就坐低左一齊食，一開始同via都係好普通咁閒聊或者講下自己既遭遇，傾傾下就變左講via既身世，原來via同我既身世差唔多，有個爛賭同酗酒既老豆，有個爛滾既阿媽，細個成日都會因為老豆飲醉酒而比人打，via係因為父母既意外而出現係我面前，本來打算落左via，但係生左出嚟都唔負責任，由得via自生自滅，然後via大左就搬左去佢男朋友屋企住，打算同佢男朋友結婚，但結果via比佢男朋友呃哂所有錢走左佬，曾經有打算自殺，但比朋友勸止左，我都不禁慨嘆大家既前塵往事都如此相同...

被擱置既情感要獨自一個面對，除左滿滿既悔恨同心酸，都要繼續迎接人生，且行且珍惜。

唔知最近係咪我既錯覺，感覺上via好似成日都會係我身邊出現，時不時會過嚟敲我床門問下我一啲瑣碎事，又或者直頭坐係我舖頭度一日，好似等我收工咁，又會成日約我落街食野，話時話，平日知性成熟既via面對住美食當前，就會好似個小朋友咁，食到成嘴都係污污糟糟咁，成日都要我幫佢抹，抹完之後又會比個傻大姐既笑容我，不過我都樂在其中既，但有時會諗，如果當初我同charlie一齊左，會唔會都好似依家咁呢？但我都想多謝via同阿恆佢地一齊陪我渡過左呢個傷痛。

吊下癮先過癮

今日返到公司

我既主任麗麗問我：「你同charlie係咪有啲小脾氣咋？點解無啦啦話走就走既？」

我慚愧苦笑道：「都怪自己呆頭呆腦，明知對方既心意，都無鼓起勇氣接受，無架喇，一去不復返架喇。」

麗麗安慰：「咁...都唔洗灰心啦，仲有我地咁多伙伴撐住你，阿jo加油啊！」

呢個舖頭既伙伴都真係唔話得，當初我一入職咩都唔識咩都做錯，但佢地都好包容我體諒我，有咩私人問題都會比意見我，我真心覺得能夠入到呢間舖頭同大家共事真係我既福氣。

然而，今日via都坐係舖頭度，不過佢一接到個電話就面有難色咁走左，會唔會係有啲咩事呢？

我都不禁擔心起上嚟，亦都想幫下via，可惜我仲未收工，就只能夠返到屋企先再問via，到我收工返到屋企既時候，搵哂成個單位都搵唔到via，大概via應該未返到屋企，所以我就係自己張床度等佢返嚟，不過因為我收工太攰既關係唔小心恰著左，到大概夜晚11點左右，我突然間聽到敲床位聲，於是我打開房門見到岩岩喊完既via

塊面仍然有未抹走既淚痕，聲音沙啞卻強擠笑容道：「可唔可以入嚟比我坐陣陪下我啊？」

我猛然起床讓出位置：「緊係可以啦，我知道妳應該出左啲事，同埋我特登早啲返嚟等妳架。」

via感動大哭抱緊我：「如果我遇到既男仔有你一半咁好就妳喇...」

我微笑安慰：「傻瓜，無事架喇，仲記唔記得一開始我同妳講過咩架？妳有咩都可以問我拎架嘛，如果妳呢刻想我比個心妳既，咁妳拎去啦。」

via顯然被我既說話嚇到，但佢無縮開到，反而好安心咁依偎係我既懷裏

問左句：「jo，你真係一個好好既男仔，但你真係願意接受一個咁既我？」

我：「只要妳一日都仲係妳，妳一日都仲係徐雅凝，我都會留係妳身邊照顧住妳。」

via驚訝：「咁樣值得咩？」

我用堅定既眼神望住via：「無人話妳唔值得，只有妳覺得自己唔值得，仲有我覺得妳值得就得，過去既廿一年無人好好珍惜妳，但從今以後有我張家靖珍惜妳！」

via再無任何問題，只係不顧一切地撲我，而我亦都準備好迎接via既一吻，之後我地就共渡左一個纏綿既夜晚。